[代post] 保衛中文大學志向書

保衛中文大學志向書

「心安之處，即是吾家，心之所在，退無死所」

中大是吾等安生立命之地，決無退讓之理，香港亦然。面對極權暴政，魔警横行，吾等決意誓死反抗，捨身成仁，誓與中大共存亡。

蓋因吾等時刻緊記中大校訓｢博學於文，約之於禮｣。君子應當博學以用之於社稷，仁愛以用之於行事，方能德智並重，不致背離大道。惜現港共暴政，倒行逆施，魔警暴軍，草菅人命，早已與社稷及民意背道而馳。面對如斯境況，即使吾等勢孤力弱，仍願意挺身而出，奮起反抗，期望能撥亂反正，以身證道。

今日退讓，明日何如？今日中大，明日何家？今日中大一戰足以證明，只要團結一致，勇往直前，那怕槍炮加身，仍可固守家園。吾等願與港人共同進退，成則與有榮焉，功不在我，敗則刀劍加身，以死明志。

望港人勿妄自菲薄，須知道｢水能載舟，亦能覆舟｣。中華五千年歷史早已證明，暴政與民為敵，最終必招至滅亡。港人只要團結一致，在自己可接受之範圍內做力所能及之事，則凡事可期，凡事可成。

「三軍可以奪帥，匹夫不可奪志」，共勉之。

巴打中文好好

推

推到全世界都睇到

尊敬巴打崇高既志向同理念

麻煩幫手推

I love you guys

push

曱甴近平

推！

juste un conseil

以中大生身份出文，效果更佳